黃之鋒古思堯參與反蒙面法遊行 未經批准集結罪成 判囚4及5個月

前年10月5日蒙面法生效首日，港島有市民上街抗議，由銅鑼灣遊行到中環。正因包圍警總案在囚的黃之鋒，早前承認參與未經批准集結和違反蒙面法，社運人士古思堯則於今早被裁定參與未經批准集結罪成。代表黃之鋒的大狀求情時強調，終審法院接納公民抗命行為，且當日遊行規模小。控方則引周庭包圍警總案例反駁，卻遭裁判官鄧少雄質疑嚴重程度不同。鄧官下午分別判黃入獄4個月，古入獄5個月。

今早散庭後，黃之鋒返回羈留室，其間向旁聽市民說：「一陣間見，好掛住你哋呀！」支持者熱烈揮手，勉勵稱：「撐住呀！」

控方向法庭呈交周庭包圍警總案例作參考。裁判官指該案與本案的嚴重程度有相當大分別，例如本案沒有暴力事件，也不是衝擊警總之類標誌性建築物，純粹遊行。控方澄清不是想比較兩案，只是想援引案例列出的判刑考慮因素。

之鋒仲有單47人案未審

黃之鋒 多謝你俾機會我地班BNO撚移民.

係擔心之後條國安法

古思堯又要入番去

果個好似用國安法拉,有排冇得見

D1 鄧官前再確認承認兩控罪❗️
-就非法集結律師求情引用2014-16年葉寶琳，黃毓民等案例判以罰款。本案是和平集結，沒暴力元素，為時兩三小時。但鄧官回應有預計包括準備banner及直幡。至於第二控罪，律師指庭上片段可見黃最初沒有戴口罩，只是遊行時接受記者訪問後才戴上，用意不是隱藏身份，只是示威表達公民抗命。

D2古 經審訊後裁決罪名成立❗️❗️

控方希望法庭依賴2013年古思堯燒國旗一案，當時不認罪，但沒有挑戰控方案情，沒有浪費法庭時間。法官問被告求情有沒有嘢講，古說自己有第四期癌症需治療，但仍會配合法庭及懲教準備第十一次坐監，唔希望法庭同情，可憐。

🔥判刑速報
D1 即時監禁4個月❗️❗️
D2 即時監禁5個月❗️❗️

簡短判刑理由
控罪(1)參考周庭2020年一案，非法集結量刑以12個月起點。然而本案人數、時間及行為遠不及該案，法庭會以6個月作起點，D1認罪減去三份一即判處4個月。D2在審訊中沒有爭議案情扣減一個月。D1控罪(2)以15日作量刑起點，扣減三份一後與控罪(1)同期執行

📍兩位精神不錯，黃在欄內不時望向旁聽席，古上午完庭前呼「人權大於政權！人民大於國家！」。判刑離開時旁聽人士向兩人說加油💪

政治法慘撚到 古思堯啱啱先出咗嚟係咪？。。

參考周庭2020年一案

係

關公：都未L驚過

民族英雄 曾經

gphone

企開啲啦屌你老母

係終生監禁

仲有條黨安法

又迫害gphone

周庭嗰單有約束力？

裁判官判刑時表示，就參與未經批准集結一罪並無量刑指引，主要參考 2019 年 6 月 21 日前眾志成員周庭包圍警總一案，該案的量刑起點為 12 個月。惟裁判官認為，該案程度遠比本案龐大及嚴重。裁判官續指，黃之鋒於本案屬標誌性人物，而古思堯當日手扶直幡，事後亦將直幡折起收好，屬帶領性人物，故採取 6 個月為量刑起點。

裁判官稱，黃之鋒除認罪外，並無其他減刑因素，就參與未經批准集結判處他監禁 4 個月，而就違反《禁蒙面法》判處監禁 10 日，兩項刑期同期執行，並與現有刑期分期執行，即黃之鋒在正服刑的 13.5 個月刑期外，另須監禁 4 個月。

至於古思堯，裁判官稱他有 13 次定罪記錄，上訴庭亦有指出，其身體狀況不構成減刑因素，但考慮到古思堯對控方案情沒有重大爭議，因此酌情扣減一個月，判處他監禁 5 個月。

今星期還有 818 未經批准集結判刑。